%% config
\newcommand{\home}{../../../styles}


%% documentclass
\input{\home/style_vocabularly}


%% settings for the metatags
\def\pdftitle{The 7 Habits of Higly Effective People }
\def\pdfkeywords{vocabularly}


%% loading the hypersetup
\input{\home/info_hypersetup}


\begin{document}
{\LARGE \pdftitle by Stephen R. Covey}


{\footnotesize 
\begin{minipage}[t]{6.5cm}
\begin{longtable}{p{2cm}p{0.5cm}p{3cm}}
accordance   & \ldots & Einverständnis, Übereinstimmung \\
affirmation  & \ldots & Bejahung, Bekräftigung \\
anchorage    & \ldots & Befestigung, Ankerplatz \\
astute       & \ldots & raffiniert, gerissen \\
boredom      & \ldots & Langeweile \\
brick        & \ldots & Baustein \\
cease        & \ldots & enden, erlöschen, nachlassen \\
chowder      & \ldots & Fischsuppe, Mischgericht \\
collusive    & \ldots & abgekartert \\
conduct      & \ldots & Benehmen, Betragen \\
conscience   & \ldots & das Gewissen \\
conscious    & \ldots & Bewusstsein \\
deceit       & \ldots & Täuschung, List, Trug \\
deceptive    & \ldots & Falsch, trügerisch \\
deteriorate  & \ldots & an Werte verlieren, nachlassen \\
dichotomize  & \ldots & dichotomisieren \\
doable       & \ldots & machbar, ausführbar \\
dormant      & \ldots & ruhend, schlafend, schlummernd \\
dwindle      & \ldots & sich lichten \\
fad          & \ldots & Laune, Marotte \\
fickle       & \ldots & schillernd, flatterhaft, wankelmütig \\
flawed       & \ldots & beschädigt, fehlerhaft, gesprungen \\
fulcrum      & \ldots & Stützpunkt \\
futile       & \ldots & vergeblich, zwecklos \\
germs        & \ldots & Keim \\
gosh         & \ldots & verdammt nochmal, frei Schnauze \\
impinge      & \ldots & aufprallen, aufschlagen, eindringen \\
indulge      & \ldots & Nachsicht zeigen \\
infancy      & \ldots & frühe Kindheit, Kindesalter \\
intimate     & \ldots & Vertraute, intim, innig \\
loathe       & \ldots & jemanden nicht ausstehen können, wie die Pest hassen \\
lubricate    & \ldots & einfetten, einölen
\end{longtable} 
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{6.5cm}
\begin{longtable}{p{2cm}p{0.5cm}p{3cm}}
mediocrity   & \ldots & unbedeutender Mensch, mäßige Begabung \\
mortar       & \ldots & Mörser, Kelle \\
obedient     & \ldots & folgsam, fügsam, gehörig \\
omniscient   & \ldots & allwissend \\
piecemeal    & \ldots & Stück für Stück, bruchstückhaft \\
pigeon       & \ldots & Taube \\
pnedulum     & \ldots & Pendel \\
prescription & \ldots & Rezept, Verjährung \\
quicksand    & \ldots & Treibsand \\
quiver       & \ldots & der Köcher \\
reap         & \ldots & ernten, mähen \\
repugnant    & \ldots & abscheulich, abstoßend, widerwärtig \\
resemblance  & \ldots & die Ähnlichkeit \\
reverent     & \ldots & ehrerbietig, ehrfürchtig \\
screwdriver  & \ldots & Schraubendreher \\
semblance    & \ldots & Ähnlichkeit, Anschein \\
shed         & \ldots & Baracke, Hütte, Fach \\
stewardship  & \ldots & Verwaltung \\
syllabus     & \ldots & Auszug, Lehrplan \\
tender       & \ldots & Angebot, Gebot \\
to abdicate  & \ldots & abdanken \\
to pave      & \ldots & befestigen, pflastern \\
viable       & \ldots & brauchbar, durchführbar \\
\end{longtable}
\end{minipage}
}
\end{document}

